再見了光頭 南韓稱發現治脫髮方法

實驗結果顯示崔康烈研發的物質有效治療脫髮。（互聯網圖片）
許多人踏入某個年齡階段，脫髮便會成為其中一個最令他們思緒煩躁的問題。南韓科學團隊近期發現，導致脫髮的原因在於一種擾亂基因表現的複雜蛋白質組合。團隊主管崔康烈（Choi Kang Yeol，音譯）於是對症下藥研發試驗性的物質，上月更通過於老鼠身上的實驗，找出治療方法，有望成為「光頭一族」的救星。

崔康烈有望成為打救「光頭佬」的偉人。（互聯網圖片）

是次研究由南韓政府科學技術部門資助，並由延世大學教授團隊領導。團隊表示，早前在部分動物體內發現「CXXC5」蛋白質與一些雜亂無章的蛋白質互相綑綁，它們會中斷Wnt訊息傳遞路徑，從而影響毛囊生長及再生程序。

就着這突破性的發現，崔康烈偕其夥伴研發全新的生物化學物質「PTD-DBM」，以防CXXC5與其他雜亂蛋白質連結。他們早前在老鼠身上進行為期28天的實驗（圖2），將物質塗上老鼠表皮，發現老鼠的毛囊果然明顯增加。研究結果已獲刊登於皮膚病學醫學期刊。

崔康烈指出，日後應用新研發物質的治療不但可以令毛髮再生，更有助加快生長速度；同時，治療有望助受損皮膚組織重生。

可唔可以加鬚

仲諗住拉落去會見到個專家係禿頭

佢就快光頭

如果慳，一定要比諾貝爾生物及醫學獎佢

好消息，加油，可以幫到好多人

有啲失望 本來諗住個專家都係咁樣
所以先立志做研究解決呢個問題
btw 造福世人

唯一欣賞既泡狗

屌你

洛賓都有得救

你邊位
人地洗唔洗要你呢d廢柴去欣賞
仲要唯一

睇定d先泡菜仔成日做假

拖舟

如果係真
佢應該會世界首富之一

其實日本山中既IPS細胞都有搞緊類似既野。
不過如果唔駛咁複雜要好似殖髮咁
依個可能更容易上位

幟哥

由開發到普及一定等勁耐
到時老左要頭髮都冇用

咁你又邊位？
佢駛你條廢柴去否定

應該要頒埋經濟， 和平， 文學 俾佢

東方啲廣告

篇野係咪由客戶提供架

關你撚事？

下一/幾代真好

哥狗

脫髮好多原因
未必有用....

秋仔有救啦

可以瘋狂打丁了
偉人

我愛泡菜，思密打。

真心定假膠
咁都值得拎諾貝爾獎？
iPS cell、CRISPR/Cas9 呢啲都未拎到諾貝爾獎
幾時到佢

光頭救星

想要加胸毛

一定唔會
依啲嘢一定會俾大公司分晒啲利益
佢會有錢咗
但賺得最多一定係藥廠/醫療產品廠

用老鼠來做實驗好怪，本身都可能會生返D毛，而且老鼠都冇地中海

agree

南韓
唔理咁多,反左先算

所以拼命研究

男人老狗,頭髮稀疏咪稀疏囉
係班泡菜仔成日整色整水
我們連登仔靠自信, 穿白色TSHIRT+牛仔褲
再操大隻,已經溝到女

有頭髮邊個想做洛賓
而家洛賓都有頭髮了

原來巴打有雄禿煩惱
所以我估你溝唔到女要叫雞
所以仇女同埋認為女人都係雞

而家我終於明你啲怨氣點嚟

老鼠生翻啲毛出來好撚出奇？

咁三叔就完勝iPhone x了

朗尼脫髮似我

變番李子雄

原因係一定要經過動物實驗先可以做人體實驗，黎緊就搵光頭佬

btw 原理上應該可以搵d光頭既馬騮做既

應該拎諾貝爾獎

脫髮 不舉
男人最痛

屌你為駁而駁 成個小學雞咁 即刻駁咀d fd黎?

所有男人福音

洗咩理d 冇撚腦

如果可以研究埋生多啲頭髮 應該可以屌打 Bill gates 了

下次諾貝爾獎得主

收嗲啦 俾你地中海
你幾撚大隻都冇用啦連登仔

你諗到既野人地科學家都諗唔到

唔關我事都笑啦咁好笑

陳帆有救喇

泡菜整假研究唔係第一次

去過韓國
韓仔十個八個頭髮都勁濃密

啲禿頭再都冇理由話自己甩頭髮溝唔到女

威廉王子同佢下一代有救
靚仔終於都唔洗禿頭

佢呢個頭分分鐘係假髮嚟